轉載自一名律師朋友的分享

轉載自一名律師朋友的分享:

其實民間記者會已經對答得好唔錯，我們可以進一步思考如何對應可以再好一點，例如：

問：你們覺得民間記者會成效係點？

與其答唔知道，可以答：
「咁視乎各位記者朋友有幾重視民間的意見同埋會唔會多啲報道相關消息。」

問：你哋覺得自己代表到民意嗎？

與其話自己唔係大台，可以答：
「記者朋友你地又覺得政府記者會代表到民意嗎？」

問：民間記者會打算每日召開嗎？直至甚麼時候？
與其答未知進一步行動，可以答：
「記者會的目的是讓市民多了解政府官方不願意公開講的真相，同時避免一言堂。呢個問題或者記者朋友可以下晝問下政府打算每日召開記者會開到幾時。」

面對任何答唔到嘅問題，與其話答唔到，試下反問記者：
「呢個問題好好，我地都等左政府回應好耐，政府兩個月以來有冇答到大家呢？」

我建議的答案肯定不是最好，只是略盡綿力，起個題目讓眾巴絲繼續討論。記者會即場對答不是巴絲們習慣的日常戰場，部分記者朋友們亦希望幫手，不在鏡頭前嘅我們實在應該多幫忙做預備，與幾位發言人共同進退，打好民意戰！

push

Push

推

相對於有槍，有盾，有催淚彈，水炮車既警察，我都地得一把遮，點樣俱焚？

呢個有啲寸
我覺得要推個波落政府到之餘，都仲要強調政府有幾多資源同人手，顯得佢咁有財有勢都係搞到咁差

利申：以下唔喺法律意見，因為朋友唔係軍火法例方面專家

“彈藥”定義：

... (f)任何炮彈殼或槍彈殼，
但不包括 ——
(i)只能作滅火用的手榴彈；
(ii)只用作私人、住戶或辦公室裝飾用品的射彈、子彈或投射物、已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼，或只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條代替)
除非此等物件已憑藉(e)段所提述的規例得以包括在內，則屬例外； (由2000年第14號第2條修訂)

已使用的或空的炮彈殼應該不在條例管制之內。
但要小心，若果當中混有未使用的部分，可能會被視為觸犯第III部所定之罪行，同時根據定義(e)，要留意政府有無作出任何相關定義。
如果有，即使係使用過或者空的炮彈殼，都會被視為彈藥而可能導致持有人被視為觸犯法例。

呢d法律字眼真係律師JJ先諗到

擒晚有狗狗叫人唔好執